[共產] 美議員提1次性60％富人稅 全球首富貝佐斯恐噴掉1.25兆

美國聯邦參議員桑德斯（Bernie Sanders）、馬基（Edward Markey）及陸天娜（Kirsten Gillibrand）近日提出1項法案，要求對美國億萬富翁在一段時期內增長的財富徵收1次性60%稅，這將使全球首富貝佐斯（Jeff Bezos）一口氣噴掉428億美元（約新台幣1.25兆）的財富。

《CNBC》報導，這項「讓億萬富翁付費法案」（Make Billionaires PayAct）將針對億萬富翁在2020年3月18日至2021年1月1日期間所增加的財富，徵收1次性的60%稅。

這筆稅金將用於支付全美人民1年的醫療保健開銷，若以截至8月5日來看，該法案將對467名億萬富翁自3月18日以來累積賺進的7130億美元財富徵稅。

此法案代表在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）大流行期間財富暴增的億萬富翁，將承擔1筆鉅額繳費，如亞馬遜與沃爾瑪，因線上銷售業務激增，使公司股價大漲並帶動股東財富。

根據該法案60%的1次性稅，若以億萬富翁3月18日至8月5日之間的財富增長來看，亞馬遜執行長貝佐斯將繳納1次性428億美元的財富稅；特斯拉及SpaceX執行長馬斯克（Elon Musk）將繳納275億美元；臉書執行長祖克柏（Mark Zuckerberg）將繳納228億美元；沃爾瑪創辦家族沃爾頓家族（Waltons）將繳納129億美元。

亞馬遜執行長貝佐斯。

放咗咁多水出嚟都要收返

美國議員既思維同連登仔好似

咁on9唔會過啦下嘛定啲首富比計交獲金嘅稅啲貧民就無咁大怨氣 咩BLM就氣數已盡

其實係咪同呢件事有關？

民主黨黎架

真正屌票

內循環
放水-->有錢佬更有錢-->收稅 /一部分派比窮撚

其實近排我都諗緊
再分配政策與其搞咁多持續性既機制
不過定期(10年?)做一次性既大規模既政策
咁好過埋一大堆定時炸彈整到個政府財政遲早收皮

當然啦,無啦啦就抽人60%資產真係好白痴

民主黨班人偽善到呢

唔關事
你望下第一個人係咩名就知

笑咗，美國都玩割韭菜？

唔同 佢地有錢好多

不過睇清楚D, 係9個月內的收入

唔係真係想過
而係提出嚟迫共和黨表態
炒話題
製造階級仇恨
希望spin走biden老人痴呆既討論

留意返係共產阿伯Bernie Sanders

jeff benzos都叫韭菜？

Push

何止老人痴呆，直頭食幼齒

有錢到冇左幾百億都仲有幾世都用唔完既錢

其實叫班撚屌將咁多年逃嘅稅嘔翻出嚟已經掂

sanders係真左翼

真共產

又明言肯出兵救台灣

唔係果D左膠/ 孤立式本土派

搵佢做總統其實唔錯

原意只係反制發國難財 樓主個標題有啲誤導

佢呢款古巴式共產,同支那納粹主義好似有好大分別

「共產」一字而家冇定型效果

2016 Bernie: tax those millionaires ands billionaires
2020 Bernie: tax those billionaires

對佢唯一嘅好說話就係佢係左翼民粹，起碼好過拜登希拉莉呢啲濕鳩建制派

好在離婚比咗一半老婆

覺得鬼佬成日做慈善，雖然都係為避稅，但門面嘢做得好好睇

,有d咁既新聞

共產,fatfat

實際結果不會達到目標

係咪民主黨參議員？

一次性姐 幾日都搵番啦

屌

人地話就話咁有錢 但係多數都係股份市值
無啦啦要俾60%邊度俾得出

其實講真依家有錢佬真係要幫下小商户手
好似誠哥緊
真心覺得誠哥d幫手及時過政府

割韮菜係指乞衣兜攞飯食
佢今次係向有錢埋手
呢個似係回血劍

講真 依家真係要d資金令個就業市場好返d
誠哥之前做得幾好
捐比小商戶 好過捐比WHO依d垃圾啦

等你哋仲日日笑鳩支那回血劍，而家人哋美國一個大絕勁過你幾倍

死仆街，條友真係好撚變態。

中國係咪有佢做愛影片控制住佢

支那回血劍係抽人民回官員

依家係專抽富豪回比國民點同

賣股票

內循環

岩
經濟唔好 大家搞唔掂
所以其實係岩 不過我覺得應該係富豪自發去做
可能成立個基金緊 講真你捐比d非洲人
不如捐比自己人 更加提升到形象啦
件事好睇好多

你定期大規模洗牌就個個坐係度無人會做野

無限QE完同你拎返大半啫

一個武肺令佢賺多過離婚前既身家

避到咁又真係好誇張嘅呀jeff#haha#do

呢班人係咁 不斷扭曲消息玩誤導嚟推自己narrative

笑咗，你哋班議員覺得啲參選經費係邊個畀
問過NRA同Koch未

錢由何來d 錢係響股票到... 唔通過比fed

其實美國近50年最有錢班人嘅稅率係一路跌，近年更加係低過最低收入嗰班

美國都行共產

Koch同NRA撚會俾呢幾件咩

一次性姐 可能deal左收完今次之後兩年唔搞鳩佢地呢

但係做得商家佬十個有八個都會想走左呢條數佢
咁到時計數果陣班有錢佬就一定會無啦啦身家縮左勁多
呢d要不定期做先有用

美式回血劍

要求對美國億萬富翁在一段時期內增長的財富徵收1次性60%稅

增長的財富...

trickle-down theory你識條鐵咩

成個post得幾個人屌唔make sense
如果係中國出呢個政策

不如國有化所有資產咪得囉。
永遠貪得無厭。

無咗少少錢咪再賺過

其實做得岩喎
由3月印銀紙到而家
有幾多係落到去平民手上先得架

theory囉

加稅只會趕走美國企業去其他國家 反過黎益支共

連登仔反窮撚架喎
覺得窮人生仔正仆街
窮人無錢係佢地唔夠努力
美國窮人99%都係不事生產既死黑鬼 唔值得幫

美國先至係全球最大嘅共產黨

唔係個個美國佬都知支共啲仆街嘢

支那係斬平民

比股票，唔會比多比少，收6成就收手
要不是救市，邊升到咁多

要脫離中國既供應就要呢班油王用錢重新整理缺乏既野
唔係只會大家攬住死
不過唔一定會收返付出既野

收割

關咩事
叫窮人生仔正仆街嘅都係屋企窮
將自己嘅失敗歸咎屋企
雖然某程度係岩

有公平的股票市場已經俾曬機會。
你可以睇下美國近十年Medicare同social security 嘅開支，俾咗咁多錢，每年加budget但係又要求更多。

攤大手板攞錢係永無止盡。

佢地啲資產增長好多都係公司股價度嚟
要佢地cash out肯定賣到股災

每個社會都有窮人架喇
香港只係相對貧窮 慘得去邊
又唔係印度

美國就係行緊極端資本主義
教育又要自費
醫療又要自費
美國已經係最世界最富有國家 但只係集中晒係班世界最有錢既少數人手上 窮撚基本上跟呢套玩法一世無得翻身
資本家用實體企業、房地產去避通脹
FED就瘋狂QE透簿窮人手上儲果d廢紙

低息環境下有錢佬優勢太大
根本唔公平

但只係計一年，當捐錢

玩到60%根本係玩野預左唔會通過咁
每個有錢佬抽5%仲有好少機會得

諗真d天經地義

如果持續衰退，佢哋身家一樣大縮水
打番個和之餘，後面可以賺返

Apple google nba disney nike etc 大把生意佬唔會care csr

咁樣迫人比錢點會gur

資本主義國家，係要重視人民有大嘅權力、自由選擇點用自己嘅收入。

與其強制迫人比錢，不如變做鼓勵有錢人比錢，有錢人好多時好著重名氣，幫佢地起個人銅像放係啲公園度，比番個榮譽佢地，佢拎倒名氣，政府拎倒錢雙羸。比番個自由佢地揀，佢地都比得gur啲

Implication: Bernie has become a millionaire

有錢有優勢就唔會基金佬跑輸大市啦。
一百蚊股，你有一萬蚊買到一百股。
有錢佬有一千萬買到十萬股，買得多仲要蝕水。
有乜唔公平？
巴非特都話如果佢係窮撚佢做到年回報50%

利得稅啫好合理

又肯對中國強硬

我有資產抵押一千萬借多1千萬買晒ETF 都屌打你窮西啦
借錢0息
你窮人拎咩抵押
拎條毛

其實好似二戰啲戰爭公債咁黎發債當募捐咪得

我就唔明點解講到個個美國佬都有錢炒股咁
明明之前都講緊今次肺炎點解要派錢係因為好多家庭一兩個月冇收入已經會出哂事

你識唔識㗎，
孖展期貨一般人都玩得。

抵押愈大借得愈多係常識?

同埋講百分比根本無意思
有錢佬賺多1% 係講緊億計
你窮西賺得1%係幾千一皮野

如果行到北歐三國嗰種真正社會主義就不得了 到時半個地球都想做美國人

係 我唔支持共產 所以最有錢班人應該令d人易d上流
我覺得要有努力先應該有收獲
如果無上流機會 只會令d人愈黎愈極端

可能佢所指的窮撚係得幾千萬身家
我地所諗的窮撚係得一萬幾千蚊甚至月月清

其實個結構注定啲錢都會流返去班首富到？

賭得多唔一定贏都係常識。
去返最開頭有錢買得多股票有邊忽唔公平？

至少你錢既成本已經嬴左先啦
你用ib都知 借得愈多愈平息啦
問題係錢多槓桿效應底下可以享受低息借貸增加財富機會比窮人多好多

依家係分配問題最簡單咪再分配
收佢坡稅再用政府財政政策回饋俾國民
當然美國講呢D就等於係共產主義
咪由頭佢地信涓滴經濟學慢慢等有錢佬D錢留落國民到囉

美國人出名大使，使咗嘅錢除時多過亞洲人賺到嘅錢。
跟住同我講美國人好窮？

唔係支那 美國既有錢佬唔係咁易夾
依家民主黨重成日想加佢哋稅 加稅只係慢慢趕走佢地 唔會幫到美國本土經濟

仲要係自願

衣食住行唔撚駛錢咩
你係咪一出糧就成份糧攞去炒股啊清

Daring move!